\beginsong{Oppe i et juletre}[by={Domino (UKA 1949)}, sr={Melodi: Lille petter edderkopp}]

\beginverse
Oppe i et juletre, satt en elg i fred.
Tygget talglys til den ble, veldig lei av det.
Hvordan den skal komme ned skjønner ikke jeg,
Ikke bry deg, men gi tål talgelyset skål! 
\endverse

\beginverse
Nede i et badekar satt en pinnsvinfar.
På et skittent putevar med hele pompen bar.
Hvordan han får skrubba seg skjønner ikke jeg.
Ikke bry deg men gi tål pinnsevinens skål! 
\endverse

\beginverse
Rundt omkring en enerbusk løp et lommerusk.
Tørke sved og annet snusk av sin pannebrusk.
Åffer'n ikke brukte bil skjønner ikke jeg. 
Ikke bry deg men gi tål lommeruskets skål! 
\endverse

\beginverse
Nede i en balje tom svømte Vilhelm om.
Hvis det hull i balje kom, Vilhelm straks kom om.
Hvordan han får pudra seg, skjønner ikke jeg.
Ikke bry deg, men gi tål, tulliballets skål! 
\endverse

\endsong
